\begin{defi}
Les isomorphismes dans la catégorie $\mathcal{CAT}$ sont les foncteurs
$F:\mathcal{C}\ ->\mathcal{D}$ tels que $\exists \ G:\mathcal{D}\ ->\mathcal{C}$ tel que :
\[et
\begin{cases}
    F\circ G = Id_{\mathcal{D}} \\
    G\circ F = Id_{\mathcal{C}}
\end{cases}
\]
\end{defi}

\begin{rema}
    Cette définition est beaucoup trop restrictive. On introduira plus tard la notion d'équivalence de Catégories qui sera beaucoup plus souple et permettrait de regrouper beaucoup plus de foncteurs qu'avec les isomorphismes de $\mathcal{CAT}$.
\end{rema}

\begin{contrex}
    On rappelle la définition du foncteur oubli
    $\begin{cases}
    \bigsqcup : \mathcal{G}rp\ -> \mathcal{E}ns \\
    \bigsqcup^{Obj}((G, e_G, \star_G)) = G
     \end{cases}$ \\
     Alors $\bigsqcup$ n'est pas un isomorsphisme de $\mathcal{CAT}$ selon notre définition. \\
     Par exemple, si $X_1, X_2$ sont deux groupes à 2 éléments, d'éléments $x_1, x_2$ avec $x_i$ comme élément neutre et une loi de groupe triviale. On obtiendrait alors par le foncteur oubli l'ensemble $\{x_1, x_2\}$
     donc $\bigsqcup$ ne peut pas être un isomorphisme de $\mathcal{CAT}$. 
     
     Tableau des groupes à faire pour plus de clarté
     
\end{contrex}

\begin{coro}
    On a tout de même des isomorphismes de $\mathcal{CAT}$ triviaux. Par exemple,
    le foncteur $\mathcal{C} \xrightarrow{Id_{\mathcal{C}}} \mathcal{C}$ qui est son propre "inverse".
    Puis le foncteur $\mathcal{C} \xrightarrow{Op}\mathcal{C^{op}}$ qui est aussi un isomorphisme de $\mathcal{CAT}$ 
\end{coro}

\begin{defi}
On définit la catégorie des matrices $\mathcal{M}at$ ainsi :$
    \begin{cases}
        Obj(\mathcal{M}at) = \mathbb{N} \\
        Hom_{\mathcal{M}at}(m, n) = \mathcal{M}at(n, m, \mathbb{R}) \\
        \text{Composition : soit }m\xrightarrow{M} n,\ n\xrightarrow{N}p
        \text{ alors }N\circ M := N\times M \\
        \text{Identités : }m\xrightarrow{I_m} m
    \end{cases}$
    Preuve de l'associativité : à faire \\
    Preuve de l'unité : à faire
\end{defi}

\begin{exem}
    On note $\mathcal{Mat} \xrightarrow{\mathrm{T}}\mathcal{Mat}$, le foncteur transposée. Alors $\mathrm{T}$ est bien un isomorpshime de $\mathcal{CAT}$. Son inverse est $\mathrm{T}^{-1} := \mathcal{Mat} \xrightarrow{\mathrm{T}^{op}}\mathcal{Mat}$
\end{exem}
